【人妻甜唔甜？】休戀瑪嘉烈（最終回）

序－－最後最後

很多故事都是Trilogy，這個也應該是，所以這部第三集，會是最後最後。

回帶：

首部曲：【人妻少甜】淫妻獨白－－迷失Ritz Carlton

這是我第一次寫故，想寫一個不由自主、不知不覺、理性與情感的交戰的迷失故事。很多巴絲問這是否真事，我可以答，我的確曾醉倒在Ritz Carlton，在升降機內與意大利人的對話也是真的，這也是我寫這故事的靈感。至於其他事，如果有人能問到Cyrus，便知孰真孰假。

二部曲：【人妻微甜】沉淪櫻花下

至於第二集，我本想寫一個忘記的故事，但有追的，都知這個忘記旅程是失敗的，唯有草草作結，不願再強迫自己忘記，因為越迫，越忘不了。而我也不知這是天意或人為，每當我決心放下Cyrus時，他便再次出現，他好像能看透我的心。

最後一部曲，即第三集，發現原來有人還想看Margaret的故事，那我儘管試試，當作是我對自己將來的祝福／咀咒。所以，故事劇情是開放的，大家覺得Margaret應如何走下去，請留言告訴我。

由於是開放式故事，我只能答應大家盡快出文，不保證每晚都有啊！大家留言越多，我寫得越快。

多謝GoodMorningClass的報仇提議，雖然暫時未捨得寫，但我會記住這個可能性。

如果Cyrus路過，也請你教我應如何走下去？

（序完）

第一章

咇咇。

「咦？老公，我們的車在這裏嗎？為何我看不到？」我聽到解鎖聲，但四處望機場停車場都找不到我們那輛深藍色Mini Cooper。

「看，我們的車長大了。」老公指着一部黑色Audi A3 Sportback說。

「那你的『大婆』呢？」那輛Mini是老公在我們結婚前買，我常戲言自己才應該是妾侍。

「你說要小朋友嘛，那還要『大婆』做甚麼？你一打電話給我說要BB，我便立刻到車行trade-in這部車。」

老公把我的行李放進那寬敞的車尾箱，續說：「你看，這個特大車尾箱，放完BB車後還有很多空間放雜物。而後座也夠闊落，到時你和BB坐這裏也不會覺得逼。」

我笑着說：「不用這麼急吧！就算今天有BB，也要十個月後才出世。」

「新車要慢慢習慣嘛，到BB出世才換車就太遲了。」

回家路上，我看着這個最愛我的男人，想起車子正在前往的，是最安全、舒適的港口。我能夠幻想我倆將來滿頭白髮，手牽手在公園散步。

一個一心一意愛自己，唯一能讓我看到將來的男人；另一個沒有將來，甚至連在一起也無可能的男人。為何我還要苦惱？還需要選擇嗎？

好吧！我對Cyrus的回憶、思念，讓它們全部留在京都。從現在起，我要做一位好太太和好媽媽！

安全到港了嗎？

是Cyrus傳來的Whatsapp。心想，這與你何干？為何在我決定放下、專心做位好太太時，你要出現？在京都那別，不是永別嗎？你不是block了我的Whatsapp？拜託要block的話，請你這輩子都不要再出現！

我把電話放進手袋，沒有讀，更沒有覆。

（續）

其實係咪真人真事?

都話Ritz Carlton真、意大利人對話真，其他搵到Cyrus就問Cyrus啦

明白

第二章

Cyrus的那個Whatsapp訊息，未讀的狀態維持了一個月。要我抑制平日一見到訊息便急不及待打開的強迫症，不讀這個訊息真的一點也不易，但為了讓自己專注做位好太太，更為了讓Cyrus一嘗已讀不回的滋味，我不能讓他那訊息的兩個灰剔變成兩個藍剔。

「有沒有搞錯？為甚麼我的粉紅色Le Creuset心形煲會花了？」我氣沖沖地由廚房衝到客廳問老公。

「可能是鐘點姨姨洗碗時，不小心弄花了，再買過一隻吧。」他一邊玩「食雞」遊戲，一邊冷漠的回應。

「我都沒有用過，鐘點為何要洗？」

「我早兩日用過來煮公仔麵。」老公繼續專注「食雞」。

「你打夠機沒有？這麼多煲，為何要用我的LC煮麵？不是買不買新的問題，而是它本不應該花！」

「不要再無理取鬧！只是一舊石頭，有必要為它發脾氣嗎？我忍你的港女脾氣很久！」他終於放下手上的「雞」，指着我來罵。

「那就不要忍⋯⋯」我低頭細聲說，然後拿起我的Chanel 2.55手袋，離開這個家，我不喜歡和老公吵架⋯⋯

漫無目的地在街上遊蕩，我不知應該到哪裏去⋯⋯

手袋內的電話不停地震，都是老公傳來的Whatsapp，內容如下：

癲夠未？
為一個煲就無理取鬧
應該是我發脾氣而不是你
都怪我一直太縱你
你真的當自己公主？
你其實只是個八婆！
仆街！

八婆！仆街？有沒有搞錯？

我打開對話版面，輸入了一堆反擊的說話，想了兩秒，然後全部刪除。

我不想吵架⋯⋯走出來，都是為了避免沒有建設的對話⋯⋯

離開這最安全舒適的家，我還有避風港嗎？我深呼吸一下，打開了一個未讀的訊息，一個Cyrus一個月前傳來的訊息⋯⋯他的狀態竟然是「在線上」。隨即，電話上方顯示「輸入中⋯」。Shit！難道他一直在檢查我有否讀他的訊息？我趕快把Whatsapp 關掉。

Cyrus：終於想我了？

頂，我該怎樣回覆？

（續）

再出軌的節奏

仲出唔出好？

老公真係有咁對M？ 用仆街閙M？

係呀⋯⋯

鬧下交就要出軌既話我諗我都會幾唔得閒
一定會後悔

好地地做乜要鬧人做仆街啫？

第三章

我：你會批准嗎？

Cyrus：會，因為我也想你

我，我當然想他，尤其另一個對話視窗傳來的依舊是謾罵，相比Cyrus傳來的情話⋯⋯

我：可以見你嗎？

Cyrus：在哪裏？

我：上環

我在上環一間裝修簡約的whisky bar等待着Cyrus。

他真的會來嗎？還是隨口問問而已，畢竟他從沒有答應會來見我，他只是問我的位置。不過，即使Cyrus最後沒有來，也沒有所謂，我早已習慣了他的不清不楚、不明不白。

飲了幾杯後，店鋪的趟門打開，我們又再見了。

很慶幸是我想太多、太敏感，Cyrus的一個回應，可以讓我聯想到無限可能。我就像馬戲團內的獅子，被馴獸師長期用電鞭訓練，訓練日久，猛獸只要看到黑色的物體，便自然聯想到被電擊的痛楚，乖乖地做出各種動作。

「這是第幾杯？」Cyrus拿起我的酒杯，帶着責怪的口吻問。

「你要試⋯⋯很香⋯⋯這年的威士忌好好⋯⋯與我出生年份一樣⋯⋯」

「我問你是第幾杯？」

「我好姐妹Iris ⋯⋯有次醉倒在男友胸膛⋯⋯她說⋯⋯這樣很幸福⋯⋯我也想⋯⋯」

我把Cyrus手上的杯搶過來，印象中好像是一口氣將整杯威士忌倒進肚內。

我再聽到聲音時，聽到的是《宣傳易》的開場音樂，隱約看到自己睡在白色的床上，蓋着白色的被。然後我感到心口一陣鬱悶，緩緩爬起身，轉身就吐在旁邊的人身上。

「忍一忍，我扶你到廁所。」

這不就是Cyrus的聲音？頂！我嘔了在他身上嗎？好失儀呀！怎麼辦？

「I’m sorry ⋯⋯」我低着頭細聲說。

Cyrus默默扶我到馬桶前，我抱着馬桶再嘔了兩、三次。他脫掉佈滿嘔吐物的衣物，然後沾濕面巾為我擦咀，再倒了杯水給我漱口。

我漸漸清醒過來，跪在地上，抬頭看到只穿着boxer的Cyrus。

（續）

第四章

又是這間在天后的酒店，那次我也是這樣跪着望Cyrus，我現在很想很想脫下他那條boxer，然後⋯⋯

不，不，我不能這樣。

「不要這樣看着我，我不想乘人之危。」Cyrus說。

為何他總能看穿我的心？我在他面前就像動物園圍欄中的動物，一切都赤裸裸地展露；而他卻是住在築起高牆的城堡內，我在外面永遠無法望見。

Cyrus扶我到床上躺下。

我拿起床邊的手機，看到老公傳來的whatsapp已經由責備變為道歉，還說已買了福岡的士多啤梨等我回來吃。

我和老公每次吵架都是這樣，當他失去理智地狂罵時，若我也加入他的不理智，破壞性的對話只會持續。後來，我學懂了離開戰區，讓大家冷靜，反正他一定是道歉那位。

我回覆老公的whatsapp說：「我今晚在Iris家過夜，請你讓我靜一靜。」

然後把電話放在一邊，不再看。

「對不起，我和老公吵架，不該打擾你。」我轉身向坐在另一半床的Cyrus說。

「我們從來都是好朋友，還記得當日你跑來向我哭訴你老公找ptgf嗎？我願意做你的聆聽者。」Cyrus溫柔地撫着我的頭說。

我很想對他說，自從我們在車上的第一次、自從我們跨越了朋友那條界線，我倆再也不是朋友。或許，對男人而言，床上的女人是情人，但下床後，卻能夠分得清清楚楚，可以是朋友、或者陌路人。

不過，既然他定義我們的關係是「好朋友」，我也不介意配合假裝。

「睡吧。」Cyrus也緩緩躺下，傾身抱着我，撫摸我的頭髮哄我睡。

我的眼皮因酒精變得極重，但我努力張開眼睛，很怕像上次我喝醉後到這裏找Cyrus，我一睡醒，他已消失得無影無蹤。

「我不想睡。」我轉身對Cyrus說。

「那你想做甚麼？」他問。

（續）

留名

gingier??

多謝你追晒三篇呀
但Margaret只有在老公身上才能看到將來，難道要放棄可見的將來？去尋找一些永遠不屬於自己的東西？
若Margaret真的離開，她將會是獨自一人，她與Cyrus是不可能的

Btw, 你個名啱我用多啲

第五章

「除了睡覺外，做甚麼也可以。」我答。

「床除了用來睡，還能做甚麼呢？」Cyrus抿着咀說。

「上囉。」我笑着答。我們好像回到當時愛說無聊話的時光。

「As you wish.」

Cyrus說畢，便起床關上落地玻璃的窗簾。然後躺在我旁，開始吻我的肩，再吻着我的額、臉頰、鼻頭，當他吻到我的咀時，我雙手捉着他的臉，忘形地吻着他，探索他的口腔、舌頭。

「我覺得你的咀太壞，要受點教訓。」Cyrus用食指點着我兩片唇說，「它今晚不准發出任何聲音，你叫一下，我便會立即停止。」

Cyrus的舌頭在我的乳頭上打轉，先是左邊，再到右邊，我咬着唇深呼吸着。

「嗯⋯⋯」他的舌頭移到肚臍時，我的喉嚨忍不住發出聲音。

「記住不能作聲。」Cyrus望着我微笑說。

我看着他的頭繼續往下移，不，我無法開口叫他停止，微捲起上身正欲阻止時，他的舌頭已攻進我的蜜穴。我仰頭張開咀用力呼吸，很想大叫出來，我於是咬着、吸啜着手背，努力制止任何聲音。

Cyrus露出滿意的表情，往我身上壓，親了一下我的咀，說：「很好，繼續保持安靜。」

他的肉棒在毫無預警下，迅速地進到子宮最深處。

「啊⋯⋯」我禁不住呻吟出來。

Cyrus立即把肉棒抽出，說：「我說到做到。」硬物不停在洞口四周遊走，卻不肯進去，我癢得腳掌在被單上來回撐着。

「求求你⋯⋯」我細聲說。

「殊，你又說話，我要給你多點教訓，給我跪下。」Cyrus指着地下說。

（續）

係呀⋯⋯尤其突然掛住Cyrus、想哭時，要被迫強顏歡笑，真係好辛苦。
理性知應該點揀，情感上好難做得到

早d訓 聽日重要返工

Pish

第六章

我緩慢離床，跪在床邊的地上。

「張開兩膝。」Cyrus指示說。

然後他向我走來，把硬物放進我的口中道：「很不公平吧？只有我得到想要的，你想要，但卻得不到。這就是你的懲罰。」

對，是很不公平，但我可以介意嗎？我們的關係一直就是這樣的不公平。當我掛念你、想找你時，你block了我的Whatsapp、Facebook；當你不知甚麼原因想找我時，我卻歡喜地立即卸下所有，毫無自尊地回應你所有訴求。

我想得鼻頭有點酸，在口腔內的肉棒讓我回不過氣，一不小心便嗆到，害我不停咳嗽。

Cyrus沒有一句問候。當我停止咳嗽時，他急不及待讓肉棒歸位，繼續在我咀內進出。他就在我口內結束，我終究沒有得到我想要的。

忽然，我眼前出現很多雪花，有點天旋地轉，我捉住Cyrus的大腿，眼前一黑，隨即便已失去意識。

我再張開眼睛，暗白的光管，有點發黃的白天花，我躺在醫院的床上。

「你醒了？」Iris問。

「為甚麼我們會在這裏？我明明在⋯⋯」我沒有說下去，要說剛剛在與Cyrus偷情始終還是難以啟齒。

「是Cyrus用你的電話打給我。他在醫院這裏等我來到以後便離開，我再通知你老公，他正趕過來。」Iris說。

我只跟他提過一次Iris這個名字，Cyrus居然懂得聯絡Iris。他如此聰明和冷靜，對比我的不理智和衝動，也許就註定了我在這段關係中卑賤的地位。

醫生檢查完畢，老公也正好抵達醫院。

「對不起，」老公喘着氣，捉住我右手說，「我以後絕不會向你發脾氣。」

我沒有不原諒老公的條件，因為自己所做的，是誰也無法寬恕的事。

「我冷靜完就沒事。」我微笑說。

醫生其後走來說我懷孕了。老公高興得一直抱着我在說話，但我卻愣住，一句都聽不進腦，也無法回應一句。

我腦內不停在想，這代表我跟Cyrus好像剛和暖的關係應該要結束了嗎？

（續）

仔定女？🙈

邊有咁快知？！你想呢？

個b係咪cyrus/stanley嫁

係之前個意大利佬

未諗到呀⋯⋯你地想呢？

意大利佬就有啲耐，好似唔太可能

係老公既得唔得

得！點解唔得？

係cyrus先好玩

其實我都覺

第七章

「我懷孕了。」回家後，我悄悄地Whatsapp Cyrus。

「Congratulations」這就是我收到的回覆，沒有其他了，沒有標點，連emoji也沒有一個，淡淡的。

我該期望他怎樣回應？我不知道，但我想繼續聊下去。

「謝謝你送我到醫院。」我試圖開展另一話題。

「😊」這次我得到一個emoji，沒有文字、沒有標點。

算了吧，明顯他不想繼續談下去，我也無謂勉強。也許這是我回歸平淡的好時機，我總不能一直在破壞這個家，尤其將來孩子的家。

------

孩子在我肚內待了四個月，腹部微隆，幸好只是間中有點孕吐，沒有嚴重不適。

我也開始慢慢適應平淡的生活。

平日依舊上班下班，晚上到娘家或婆家晚餐。

而周末，則重覆着茶餐廳早餐、超級市場、呆在家我看書他打機⋯⋯像copy and paste般重覆而沒趣的生活。

「早抖老公。」

「早抖老婆。」

而每晚老公都會吻一下我的前額，互說晚安後才入睡。但任何甜蜜的舉措，只要重覆一千次，就會變得像睡前如廁般理所當然。

偶爾一覺醒來，發覺自己落了一枕眼淚，若有所失似的。其實我沒有失去甚麼，曾得到過偷回來的歡愉，在互相厭倦前分開，沒有像情侶夫婦般醜陋地吵架，也沒有破壞我倆原本的生活，這樣的結局不是很完滿嗎？還在傷心甚麼呢？

可能因荷爾蒙影響，而沒原因地突然悲傷起來。每次情緒低落時，總令我更想念Cyrus。

「今晚一起晚餐，好嗎？」一次荷爾蒙來襲時，我滿臉淚，傳了三個月來第一個Whatsapp給Cyrus。我把電話翻轉放在枱上，害怕收到被拒絕的訊息；同時注視着電話有否震動，也許震動能為我帶來好消息。

（續）

好想睇人妻再墮落多d

好呀，as you wish！

點解唔比人上岸姐

As her wish

見到自己個名入嚟留個名

但呢度無大衛

你真了解Margaret

第八章

「今晚不行。」Cyrus答道，他沒有提議另一個日子。我被拒絕了。

我毫無感覺。原來悲傷，是能夠習慣的。

數不清我們有多少次若即若離。我唯一能做的，就是每當你走近，好好享受、記住這些快樂；我也知道，尾隨這些快樂而來的，必定是更長的悲傷。既然我選擇捲入這無限輪迴，就必須接受每次你對我忽熱之後帶來的冷；像突然和暖的天氣，其實是冷鋒的前奏。

晚上，我獨自到我們曾到過的餐廳，我點了你那時點的Macaroni and cheese，用淚水調味，幻想着你就坐在對面的空位。

吃畢，我在曾與你一起走過的大街上遊蕩，邊行邊嗚咽，鼻頭、臉頰、雙眼通紅，但眼淚只會從眼球後流出，不會弄髒化了十五分鐘的眼妝。原來，我連流淚也能習慣。

------

「這次在京都的會議，我打算叫Shirley代你出席，免得你太辛苦。」Henry對我說。

「我可以去的，不會有問題，只是一晚而已。下午我會到醫生那裏取證明。這個項目一直由我負責，我不想假手於人。」

懷孕後，我無法再用酒精作止痛藥，工作便成為新麻醉藥，我努力地把工作排得密密麻麻，怕有一刻鐘空閒也會想起Cyrus。

「你能去當然好，但千萬不要勉強，你知我錫你。」Henry摸着我的頭說。

------

又回到京都，這個上天曾讓我倆再次相遇的地方，可是我不信緣份會重複。

會議結束後，晚上依舊需要出席同事們的飯聚。

「Sorry, I can’t drink.」我指着我的腹部說。我的肚子在衣服下，的確很不明顯。

「Congratulations！」同事們用他們的啤酒杯，碰我的裝着蘋果汁的玻璃杯祝賀道。

原來清醒着看其他人狂歡，是會這樣納悶。我不停滑手機，打開Cyrus的Whatsapp，他更新了個人頭像，是在女兒生日會上一家三口的合照，蛋糕上插着「2」字蠟燭。

預覽視窗彈出Cyrus傳來的Whatsapp：「你房號幾多？」

What？我從未跟他說過我公幹的事，房號幾多又與他何干？

（續）

又要墮落了

你唔係想咁咩？

正是

第九章

我：房號幾多又怎樣？你怎麼會知道我出差了？

Cyrus：要知道你的行蹤，毫無難度。

我：Stalker！

Cyrus：幾多號？

我沒有回覆。

我心想，既然我的行蹤你能瞭如指掌，多知一個房號有多難？況且，我不覺得他會千里迢迢來到京都找我。

晚餐後，同樣由本田先生送我回酒店。

「頂！你怎樣進來的？」我一推開房門，便看到Cyrus坐在沙發上。

「我有我的辦法。」Cyrus展示勝利的笑容說。

「給你找到了，又怎樣？」

「我想見你，有話想跟你說。」

Cyrus想我就能見我，有話想跟我說就能說。我呢？想見不能見，想說不能說！

「說吧⋯⋯」我把杏色Hermès Garden Party放在茶几上，坐在他旁。對着Cyrus，我總能把脾氣吞下，不想讓他有討厭的感覺。

「我知道你懷孕了，我知我不該再見你。可是你很特別，我無法阻止自己掛念你。但我們都明白，我們是不可能的。」他說畢，便緊抱着我。

第一次，我聽到Cyrus的心底話；第一次，我確定Cyrus對我是有感覺的。

我感動得雙眼通紅說：「謝謝你，你說了我期待已久的話。」

我把頭埋在他的胸膛上，聽着、記着他的心跳聲。這是真的，我不是發夢，抱着我的是活生生的人。

「我明白，所以我一直都很矛盾，我很自私，我不願意失去我的丈夫、孩子，但我又不捨得你。」我的淚不爭氣地沾濕Cyrus的灰色圓領T恤。

「我不想你再流淚。」Cyrus拭去我臉頰上的淚說。

我用兩片唇輕咬他的上唇，逐吋逐吋地品嘗着他咀唇每個角落。我們相擁熱吻，這是我第一次在我倆中找到愛的感覺。

Cyrus解開我藍白直間裇衫的鈕扣，我下意識往後。

「得悉懷孕後有跟老公做過嗎？」

「沒有，他怕影響胎兒。」想是我後退的動作令他猜到。

「不怕。與大肚婆做愛，我有經驗。」

（續）

一定好有罪惡感

邊個先？

M字頭

推 出文

謝謝你......努力中，近日瑪嘉烈心情極差......

:做咩心情差啊-(

同老公鬧交?

要寫Margaret和Cyrus做愛的劇情，其實好痛苦

瑪嘉烈加油呀！

因為感受太相近，睇完好有同感，所以我好期待你嘅文㗎！努力！

第十章

Cyrus緩慢地解開我裇衫的鈕扣，上身只剩下深藍色lace bra。

他摸着我的肚子說：「肚不是太大，我們有很多體位可以選擇。」

我尷尬地搣咀笑，他到底想要甚麼體位？

Cyrus輕吻我那上揚的咀角，扶我站起來，為我脫下西褲、內褲和bra，把我倆的衣物放到床尾凳上。

「俯身扶着沙發椅背，」Cyrus扶着我的腰指示着，「pat pat翹高點。」

我感覺到Cyrus的硬物由我的臀部，慢慢移到蜜穴外，緩慢地進入。

「嗯⋯⋯」自懷孕以來未被填滿過的地方，很懷念這種感覺，尤其這人是Cyrus。

「感到不舒服的話，要第一時間告訴我。」Cyrus輕扶我的盆骨，一下一下、有節奏地在穴中探索。

我閉上眼享受着他的溫柔。這是因為他愛我嗎？不，別多想，只是因為我懷孕才格外小心而已。

他時而輕撫我的乳房，時而為我撥頭髮。為何我竟有福份享受這點溫柔？

Cyrus扶我轉身，然後抱我坐下。「啊⋯⋯」這個體位很深，我不禁呻吟起來，但我喜歡被他進駐身體和內心深處的感覺。

我按着他的大腿借力，順應着他的呼吸聲，一上一下。Cyrus雙手環着我的腰，伸手探索那水穴，按摩着陰蒂。騷癢麻痺的感覺，由兩腿間向全身擴展，像被電流注滿整個人。我不由自主地加快速度，Cyrus把我擁得更緊，不停地吻我的耳背、頸膊。

他抱我移到床上，側身擁着我，一隻手環着我的乳房，另一隻繼續在蜜穴旁遊走。

「嗯⋯⋯嗯⋯⋯」他每次進入，我總忍不住咬着被單一角，低聲呻吟。

「不要忍，叫出來。」Cyrus捉住我的手，壓在我的背後。

接着他抬高我一隻腳，轉而跪在我兩腿間加速抽插着。他就在自己的呼吸聲伴着我的呻吟聲中完成。

（續）

謝謝你支持呀！我會努力架啦

第十一章

回港的航班上，儘管Cyrus坐在我身旁，但四小時的航程中，我倆不發一言，比陌生人更陌生。電影的對白，我一句都聽不進耳。這種沉默，像身旁的玻璃窗穿了一個洞，把我的身體連靈魂吸出去。

窗外漆黑的夜空，滿佈閃爍的星星。突然有一顆星墮落，我來不及許願，也不知有甚麼願要許。原本打算與鄰座的那位分享，只見他閉着目、正襟危坐，不知是否睡着。我轉頭往窗，不敢打擾他。或者，剛才經過的並非流星，只是飛機飛過而已，也沒有甚麼好分享的。

「你先出閘吧，我老公已在外面等我，我先逛逛duty free。」我開口說出自登機以來，我們的第一句說話。

我們沒有寄艙行李，Cyrus把手提行李袋遞給我，微笑點一點頭，便往e-道離去。我再一次目送他的背影離開。

我轉身到免稅店隨便買了枝21年的Glenfiddich給老公作手信。然後步離禁區，回到現實。

------

這算不算默契？三個月過去，我們再也沒有找對方。他跟我的想法也一樣嗎？我怕，怕自己原來已經愛上他，更怕被愛蒙蔽雙眼，害怕為他放棄丈夫、孩子的父親。

還記得婚禮上牧師說，不是要跟愛你的人結婚，而是要愛與你結婚的人。

多轟烈的愛，終究會逝去，怎樣保存二人初遇時的感動，才是真正學問。

我每天都告訴自己，要努力學習愛丈夫，學習愛他比Cyrus多。就讓Cyrus存留在記憶裏。有些人只適合活在回憶中，現實沒有他的位置。

而丈夫對於胎兒，比我更緊張。能夠出席的講座、課程都參加了，家中堆滿育兒和產婦護理的書籍。

他的緊張也非不無道理。在28週時，醫生說胎兒心跳過快，最高每分鐘超過跳二百次，需要立即入院。原本預約跑馬地的那間私家醫院不設初生嬰兒深切治療部，故拒絕接收我這病人，我們唯有改到離家最近的瑪嘉烈醫院求診。

（續）

支持

第十二章

「你的情況非緊急得需要住院，你在家休養吧，我給你開病假，暫時不要上班。」醫生說。「放鬆心情，胎兒在媽媽體內住得越久越好。」

「不住院，萬一有甚麼狀況該怎麼辦？」老公緊張地問。

「不用擔心吧，我們家離醫院這麼近，不會有事的。」我反過來安慰老公道。

老公告了假陪我在家安胎。我每天在家中過着飯來張口、衣來張手的女王生活。

一星期過去，胎兒也沒有異動，我也盡量臥床，好讓自己和胎兒休息。其實，是沒有別的事能做。

沒有跟Cyrus聯絡的這段日子，我習慣每天開Whatsapp，看看他甚麼時候上過線，有沒有更換頭像。更重要的是，我知道他沒有再次把我block掉，我便已安心。這樣，彷彿我跟他還剩半點關係。

———————————

「我下去買早餐，有甚麼想吃的嗎？」

「腸粉多芝麻醬。謝謝老公。外面很大雨，記住帶長遮。」

雨從半夜開始下，到現在還沒有想停的迹象。

老公下樓後，我便到洗手間梳洗。忽然，我的心跳得很快、很重，心跳聲像儀仗隊的鼓聲般。心變得越來越重，四肢相應變得很輕、很軟。我跪在地上，耗盡全身力氣，爬出客廳，拿手機撥給老公。我忘了在電話裏說了些甚麼，或是甚麼也沒有說，便眼前一黑，墮入無盡黑洞中。

「BB呢？」恢復知覺後，我感覺到自己的鼻插着管子，手上吊着點滴，身體無力得好像消失了一樣。

「他在深切治療部，還沒有過危險期。」老公雙眼通紅，捉住我的手說。「BB心跳突然加速到每分鐘三百次，你的身體不能負荷而導致休克，你也差點兒⋯⋯」

我的淚也在眼角流出。既是擔心BB的安危，也自責沒能讓兒子健康出生。

「跟你同一時間送進急症室的男人沒救了。」媽媽帶着一堆日用品來病房，甫進來便滔滔不絕地報告她在路上聽到的八卦。「這麼年輕就撞車死，太可惜，你們開車也要小心點。」

我沒有心機聽，誰有救、沒救也與我無關，我只擔心BB的健康，恨不得醫生准許我馬上離床探望。

（續）

Cyrus死咗

死咗唔好咩？

死得好

如果佢死咗，對人妻都係一種解脫

唔駛再諗，唔會再掛住

第十三章

病床前只有一部小電視，長期開着大台。那些無聊的節目，成了我的安眠曲，時常聽着聽着便睡去。

媽媽和老公每天分別在中午和晚上的探病時間給我送飯，免得我吃不慣醫院的食物。每次他們來，我都求他們讓我看BB的照片，總不得要領。他們說，怕我看見後心痛。

———————

「老公，幫我mute掉電視的聲音。」

這晚老公如常為我送飯。我常常覺得晚上七時半那個扮新聞的娛樂節目很擾人，倒不如調至靜音，聽聽老公報告BB的情況。

「醫生說BB的進展很好。」

「還插着喉嗎？」我帶點硬咽問。每次幻想一個嬰孩身體佈滿喉管的樣子，都覺得很恐怖。

「那是必需的。不要想吧！他會沒事的，他跟你一樣的堅強。」

電視畫面出現了Cyrus太太世界巡迴演奏會的海報，只見兩位主持假裝凝重的樣子，不知道他們在說甚麼。

探病時間過後，我拿起自住院以來沒有碰過的電話，打開Cyrus的Whatsapp。很想告訴他，我現在的情況。不過，他應該不感興趣。曾經，生活上每件事都會與他分享，那怕只是一個連登post，或疲倦時傳給他一個😴的emoji。現在，再沒有甚麼值得分享的。

而且他最後上線已是兩天前的早上8時，他一定很忙。可能因為太太要巡迴演出，要陪伴太太，或者需要照顧女兒。又可能，他已經更換電話號碼，以別的方式離開我。

我百無聊賴地瀏覽Facebook，見到一則新聞的標題：
著名小提琴家楊嵐喪夫
世界巡迴演奏取消

「What？」我在病房大叫出來。

不會的，可能有別的小提琴家跟她同名同姓，況且我對文化音樂界認識不深。

但那則新聞的配圖，就是剛才電視那張海報。可能是配錯了，要是被我發現記者出錯，我一定要轉發到「新聞噏乜9」！

我打開動新聞的apps，看今日日報的內容。吁，甚麼都沒有。再到昔日選擇昨天的新聞。

（續）

死得好
唔好再攪散人地屋企

咁Margaret都應該死？

咁又唔好
佢都係一時糊塗姐
cyrus就大仆街

Cyrus都唔係好仆街啫⋯⋯